---
number: "39"
title: "De los 'todas mías' hasta los 'forever alone'"
date: "2022-01-11"
time: "4440"
path: "/episodes/techlove1"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast39.mp3"
featuredImage: "images/portada.jpg"
backgroundImage: "images/portada.jpg"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Tech love"
---
### Introducción

¡Feliz 2022! Empezamos este año con un tema que sabemos que todos, desde los "todas mías" hasta los "forever alone",
desde los que tienen pareja hasta los que quisieran saber cómo encontrar una más fácilmente: el amor en los tiempos
de la tecnología. 

### Descripción

Para empezar, está esta gráfica sobre dónde conoce la gente a su pareja, a través de los años:
![Parejas](images/parejas.jpg)

Dado que el 40% de las parejas se conocen en línea, entonces hablamos sobre el tema que querías saber: Tinder, 
Bumble, Match.com, POF, OKCupid… incluso hablamos de eHarmony y del intento de Facebook para que se utilice 
también como app para conocer gente.


Hablamos también de apps con un modelo curioso, como el de Happn, que utiliza tu GPS para identificar gente
que está utilizando la misma app y con la que te cruzaste en algún momento del día…

Y ¡no podía faltar! Te platicamos sobre algunas apps que usan Inteligencia Artificial, y en el próximo
programa lo exploraremos con detalle.


Tenemos un nuevo sitio, te invitamos a que utilices la forma de contacto que puedes encontrar ahí, para
conocer tu opinión sobre este episodio. ¡Nos interesa muchísimo!

### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).



Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

> [El blog de OKCupid es interesantísimo siempre](https://theblog.okcupid.com/tagged/data)

> [También los 'insights' de Pornhub son buenísimos](https://www.pornhub.com/insights/)

> [Las 12 mejores apps para encontrar pareja](https://psicologiaymente.com/pareja/mejores-apps-encontrar-pareja)

> [Sara Cosío, el caso mexicano de Síndrome de Estocolmo](https://www.infobae.com/america/mexico/2020/12/10/quien-es-sara-cosio-vidaurri-la-novia-rica-de-caro-quintero-que-le-costo-casi-tres-decadas-en-prision/)
